msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-07-27 05:46+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2022-04-20 09:24+0000\n"
"Last-Translator: David Hewitt <davidmhewitt@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Traditional) <https://l10n.elementary.io/projects/"
"installer/installer/zh_Hant/>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.4.2\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2016-09-27 06:42+0000\n"

#: src/Application.vala:42
#, c-format
msgid "Install %s"
msgstr "安裝 %s"

#: src/Application.vala:61
msgid "operating system is being installed"
msgstr ""

#: src/MainWindow.vala:317
msgid "Connect to a Power Source"
msgstr "請連接電源"

#: src/MainWindow.vala:318
msgid ""
"Your device is running on battery power. It's recommended to be plugged in "
"while installing."
msgstr "您的裝置正由電池供電，建議在安裝時插入電源。"

#: src/Utils.vala:34
msgid "Test mode shutdown"
msgstr "測試模式關機"

#: src/Utils.vala:48
msgid "Test mode reboot"
msgstr "測試模式重新開機"

#: src/Utils.vala:74
msgid "Test mode switch user"
msgstr "測試模式切換使用者"

#: src/Helpers/LocaleHelper.vala:121 src/Views/KeyboardLayoutView.vala:223
#, c-format
msgid "%s…"
msgstr "%s…"

#: src/Views/AbstractInstallerView.vala:47
msgid "Cancel Installation"
msgstr "取消安裝"

#: src/Views/AbstractInstallerView.vala:56
msgid "Test Mode"
msgstr "試用模式"

#: src/Views/CheckView.vala:50
#, fuzzy
#| msgid "Try Installing Again"
msgid "Before Installing"
msgstr "嘗試再安裝一次"

#: src/Views/CheckView.vala:56
msgid "Pre-Release Version"
msgstr ""

#: src/Views/CheckView.vala:57
msgid ""
"Only install on devices dedicated for development. <b>You will not be able "
"to upgrade to a stable release</b>."
msgstr ""

#: src/Views/CheckView.vala:62
msgid "Virtual Machine"
msgstr "虛擬機器"

#: src/Views/CheckView.vala:63
#, c-format
msgid "Some parts of %s may run slowly, freeze, or not function properly."
msgstr ""

#: src/Views/CheckView.vala:68
msgid "Your Device May Be Too Slow"
msgstr "您的裝置可能過慢"

#: src/Views/CheckView.vala:69
msgid "This may cause it to run slowly or freeze."
msgstr ""

#: src/Views/CheckView.vala:85
#, fuzzy
#| msgid "Install %s"
msgid "Install Anyway"
msgstr "安裝 %s"

#: src/Views/CheckView.vala:211
msgid "Recommended:"
msgstr "建議："

#: src/Views/CheckView.vala:217
msgid "Your Device:"
msgstr "您的裝置："

#: src/Views/CheckView.vala:223 src/Views/CheckView.vala:227
msgid "Processor:"
msgstr "處理器："

#: src/Views/CheckView.vala:239 src/Views/CheckView.vala:243
msgid "Memory:"
msgstr "記憶體："

#: src/Views/DiskView.vala:48
msgid "Select a Drive"
msgstr "選擇一個磁碟"

#: src/Views/DiskView.vala:54
msgid ""
"This will erase all data on the selected drive. If you have not backed your "
"data up, you can cancel the installation and use Demo Mode."
msgstr ""
"這會抹除選取裝置上的所有資料。若您尚未備份您的資料，您可以取消安裝並操作展示"
"模式。"

#: src/Views/DiskView.vala:78 src/Views/PartitioningView.vala:95
msgid "Getting the current configuration…"
msgstr "取得目前設定組態…"

#: src/Views/DiskView.vala:114 src/Views/PartitioningView.vala:123
#: src/Views/TryInstallView.vala:88
msgid "Next"
msgstr "下一步"

#: src/Views/DriversView.vala:27
#, fuzzy
#| msgid "Partitioning Drive"
msgid "Additional Drivers"
msgstr "分割磁碟"

#: src/Views/DriversView.vala:32
msgid ""
"Some devices, such as NVIDIA® graphics or Broadcom® Wi-Fi adapters, may not "
"function properly without proprietary drivers. Most devices do not require "
"additional drivers."
msgstr ""

#: src/Views/DriversView.vala:43
msgid ""
"Proprietary drivers contain private code that can't be reviewed. Security "
"and other updates are dependent on the driver vendor."
msgstr ""

#: src/Views/DriversView.vala:54
msgid ""
"Proprietary drivers are subject to their own license terms. By installing, "
"you agree to their terms of use."
msgstr ""

#: src/Views/DriversView.vala:65
msgid ""
"Proprietary drivers can be installed later through AppCenter, but this will "
"require a working Internet connection."
msgstr ""

#: src/Views/DriversView.vala:72
msgid "Include third-party proprietary drivers when installing"
msgstr ""

#: src/Views/DriversView.vala:95 src/Views/EncryptView.vala:166
#: src/Views/KeyboardLayoutView.vala:60 src/Views/PartitioningView.vala:121
#: src/Views/TryInstallView.vala:86
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: src/Views/DriversView.vala:98
msgid "Erase and Install"
msgstr "抹除並安裝"

#: src/Views/EncryptView.vala:28
#, fuzzy
#| msgid "Don't Encrypt"
msgid "Don’t Encrypt"
msgstr "不要加密"

#: src/Views/EncryptView.vala:50
#, fuzzy
#| msgid "Drive Encryption"
msgid "Enable Drive Encryption"
msgstr "磁碟加密"

#: src/Views/EncryptView.vala:55
msgid ""
"Encrypt this device's drive if required for added protection, but be sure "
"you understand:"
msgstr ""

#: src/Views/EncryptView.vala:65
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Encrypting this drive protects data from being read by others with "
#| "physical access to this device."
msgid ""
"Data will only be protected from others with physical access to this device "
"when it is shut down."
msgstr "加密這個磁碟可保護資料，避免他人以物理方式存取此裝置的資料。"

#: src/Views/EncryptView.vala:74
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "The encryption password will be required each time you turn on this "
#| "device or restart."
msgid ""
"The encryption password will be required each time this device is turned on. "
"Store it somewhere safe."
msgstr "每次您開啟或重新啟動此裝置時，將會需要使用加密密碼。"

#: src/Views/EncryptView.vala:83
msgid ""
"A built-in or USB keyboard will be required to type the encryption password "
"each time this device is turned on."
msgstr ""

#: src/Views/EncryptView.vala:103
msgid ""
"If you forget the encryption password, <b>you will not be able to recover "
"data.</b> This is a unique password for this device, not the password for "
"your user account."
msgstr ""
"如果您忘記加密密嗎，<b>您將無法將資料復原。</b>此密碼有別於您帳戶所使用的密"
"碼，只用於此裝置上。"

#: src/Views/EncryptView.vala:113
msgid "Choose Encryption Password"
msgstr "選擇加密密碼"

#: src/Views/EncryptView.vala:127
msgid "Confirm Password"
msgstr "確認密碼"

#: src/Views/EncryptView.vala:168
msgid "Choose Password"
msgstr "選擇密碼"

#: src/Views/EncryptView.vala:191
#, fuzzy
#| msgid "Choose Encryption Password"
msgid "Set Encryption Password"
msgstr "選擇加密密碼"

#: src/Views/EncryptView.vala:260
msgid "Passwords do not match"
msgstr "密碼與確認密碼不一致"

#: src/Views/ErrorView.vala:31
msgid "Could Not Install"
msgstr "無法安裝"

#: src/Views/ErrorView.vala:36
#, fuzzy, c-format
#| msgid ""
#| "Installing %s failed, possibly due to a hardware error. Your device may "
#| "not restart properly. You can try the following:"
msgid ""
"Installing %s failed, possibly due to a hardware error. The device may not "
"restart properly. You can try the following:"
msgstr ""
"%s 安裝失敗，可能是硬體錯誤導致。您的裝置可能無法正常重新啟動。您可以嘗試下列"
"動作："

#: src/Views/ErrorView.vala:47
#, fuzzy
#| msgid "• Try the installation again"
msgid "Try the installation again"
msgstr "• 嘗試重裝一次"

#: src/Views/ErrorView.vala:58
#, fuzzy
#| msgid "• Use Demo Mode and try to manually recover"
msgid "Use Demo Mode and try to manually recover"
msgstr "• 進入「展示模式」並嘗試手動還原"

#: src/Views/ErrorView.vala:68
#, fuzzy
#| msgid "• Restart your device to boot from another drive"
msgid "Restart the device and boot from another drive"
msgstr "• 重新啟動您的裝置以從另一個磁碟開機"

#: src/Views/ErrorView.vala:78
msgid "Details"
msgstr ""

#: src/Views/ErrorView.vala:113 src/Views/SuccessView.vala:66
msgid "Restart Device"
msgstr "重新啟動裝置"

#: src/Views/ErrorView.vala:115 src/Views/TryInstallView.vala:39
msgid "Try Demo Mode"
msgstr "嘗試展示模式"

#: src/Views/ErrorView.vala:117
msgid "Try Installing Again"
msgstr "嘗試再安裝一次"

#: src/Views/KeyboardLayoutView.vala:32
#, fuzzy
#| msgid "Keyboard Layout"
msgid "Select Keyboard Layout"
msgstr "鍵盤配置"

#: src/Views/KeyboardLayoutView.vala:40
msgid "Type to test your layout"
msgstr "請繕打文字以測試您的鍵盤配置"

#: src/Views/KeyboardLayoutView.vala:43
msgid "Show keyboard layout"
msgstr "顯示鍵盤配置"

#: src/Views/KeyboardLayoutView.vala:62 src/Views/LanguageView.vala:111
msgid "Select"
msgstr "選取"

#: src/Views/KeyboardLayoutView.vala:126
msgid "Default"
msgstr "預設"

#: src/Views/KeyboardLayoutView.vala:133
msgid "Input Language"
msgstr "輸入語言"

#: src/Views/LanguageView.vala:259
msgid "Languages"
msgstr "語言"

#: src/Views/LanguageView.vala:276
msgid "Select a Language"
msgstr "選取語言"

#: src/Views/LanguageView.vala:304 src/Views/LanguageView.vala:349
msgid "Currently active language"
msgstr "目前使用中語言"

#: src/Views/PartitioningView.vala:52
msgid ""
"Select which partitions to use across all drives. <b>Selecting \"Format\" "
"will erase ALL data on the selected partition.</b>"
msgstr ""
"請從磁碟中選取分割區。<b>選取「格式化」將會把已選取分割區內的所有資料清除。</"
"b>"

#. Device is in BIOS mode, so we just require a root partition
#: src/Views/PartitioningView.vala:58
msgid "You must at least select a <b>Root (/)</b> partition."
msgstr "您至少必須選取一個<b>根目錄 (/)</b>所在的分割區。"

#. Device is in EFI mode, so we also require a boot partition
#: src/Views/PartitioningView.vala:62
msgid ""
"You must at least select a <b>Root (/)</b> partition and a <b>Boot (/boot/"
"efi)</b> partition."
msgstr ""
"您至少必須選取一個<b>根目錄 (/)</b>所在的分割區和一個<b>啟動分區 (/boot/"
"efi)</b>所在的分割區。"

#: src/Views/PartitioningView.vala:66
msgid "It is also recommended to select a <b>Swap</b> partition."
msgstr "建議選取一個<b>置換空間 (Swap)</b>分割區。"

#: src/Views/PartitioningView.vala:118
msgid "Modify Partitions…"
msgstr "修改分割區…"

#: src/Views/PartitioningView.vala:271
msgid "EFI partition has the wrong file system"
msgstr "EFI 分割區的檔案系統錯誤"

#: src/Views/PartitioningView.vala:273
msgid "EFI partition is too small"
msgstr "EFI 分割區過小"

#: src/Views/PartitioningView.vala:276
msgid "Invalid file system for root"
msgstr "根基的檔案系統無效"

#: src/Views/PartitioningView.vala:278
msgid "Invalid file system for home"
msgstr "家屋的檔案系統無效"

#: src/Views/ProgressView.vala:73 src/Views/ProgressView.vala:100
msgid "Show log"
msgstr ""

#: src/Views/ProgressView.vala:96
msgid "Hide log"
msgstr ""

#. /TRANSLATORS: The current step of the installer back-end
#: src/Views/ProgressView.vala:225
msgid "Partitioning Drive"
msgstr "分割磁碟"

#. /TRANSLATORS: The current step of the installer back-end
#: src/Views/ProgressView.vala:230
msgid "Extracting Files"
msgstr "解壓縮檔案"

#. /TRANSLATORS: The current step of the installer back-end
#: src/Views/ProgressView.vala:235
msgid "Configuring the System"
msgstr "設定系統"

#. /TRANSLATORS: The current step of the installer back-end
#: src/Views/ProgressView.vala:240
msgid "Finishing the Installation"
msgstr "完成安裝"

#: src/Views/TryInstallView.vala:28
msgid "Try or Install"
msgstr "嘗試或安裝"

#: src/Views/TryInstallView.vala:41
msgid ""
"Changes will not be saved, and data from your previous OS will be unchanged. "
"Performance and features may not reflect the installed experience."
msgstr ""
"您所做的變更不會儲存，電腦裡先前的作業系統資料也不會更動。此時的效能與功能和"
"安裝後的體驗不見得相同。"

#: src/Views/TryInstallView.vala:47
#, fuzzy
#| msgid "Erase and Install"
msgid "Erase Disk and Install"
msgstr "抹除並安裝"

#: src/Views/TryInstallView.vala:49
#, c-format
msgid "Erase everything and install a fresh copy of %s."
msgstr "抹除任何資料並安裝全新的 %s 副本。"

#: src/Views/TryInstallView.vala:55
#, fuzzy
#| msgid "Custom (Advanced)"
msgid "Custom Install (Advanced)"
msgstr "自訂（進階）"

#: src/Views/TryInstallView.vala:57
msgid ""
"Create, resize, or otherwise manage partitions manually. This method may "
"lead to data loss."
msgstr "手動建立、管理、或調整分割區大小等。採用這個方法可能會導致資料喪失。"

#: src/Views/TryInstallView.vala:114
#, fuzzy
#| msgid "Could Not Install"
msgid "Custom Install"
msgstr "無法安裝"

#: src/Views/SuccessView.vala:29
msgid "Continue Setting Up"
msgstr "繼續設定"

#: src/Views/SuccessView.vala:34
#, c-format
msgid "%s has been installed"
msgstr ""

#: src/Views/SuccessView.vala:63
msgid "Shut Down"
msgstr "關機"

#: src/Views/SuccessView.vala:97
#, c-format
msgid "Your device will automatically restart in %i second."
msgid_plural "Your device will automatically restart in %i seconds."
msgstr[0] ""

#: src/Views/SuccessView.vala:101
msgid ""
"After restarting you can set up a new user, or you can shut down now and set "
"up a new user later."
msgstr ""
"在重新啟動之後您可以設定新的使用者，或者您也可以立刻關機並稍後設定新使用者。"

#: src/Widgets/DecryptMenu.vala:58
msgid "Decrypt This Partition"
msgstr "解密此分割區"

#: src/Widgets/DecryptMenu.vala:62
msgid ""
"Enter the partition's encryption password and set a device name for the "
"decrypted partition."
msgstr "請輸入分割區的加密密碼，並為解密後的分割區設定裝置名稱。"

#: src/Widgets/DecryptMenu.vala:75
msgid "Password:"
msgstr "密碼："

#: src/Widgets/DecryptMenu.vala:88
msgid "Device name:"
msgstr "裝置名稱："

#: src/Widgets/DecryptMenu.vala:101
msgid "Decrypt"
msgstr "解密"

#: src/Widgets/DecryptMenu.vala:175
msgid "LUKS volume was decrypted"
msgstr "LUKS 分割區已解密完成"

#: src/Widgets/DiskBar.vala:135
#, c-format
msgid "%s (%s)"
msgstr "%s (%s)"

#: src/Widgets/DiskBar.vala:136
#, c-format
msgid "%s (%s: <b>%s</b>)"
msgstr "%s (%s：<b>%s</b>)"

#: src/Widgets/PartitionMenu.vala:56
#, fuzzy
#| msgid "Use partition:"
msgid "Use Partition"
msgstr "使用分割區："

#: src/Widgets/PartitionMenu.vala:60
#, fuzzy
#| msgid "Format:"
msgid "Format"
msgstr "格式化："

#: src/Widgets/PartitionMenu.vala:61
msgid "Delete all data and set up a new file system"
msgstr ""

#: src/Widgets/PartitionMenu.vala:64
msgid "Use as:"
msgstr "用作為："

#: src/Widgets/PartitionMenu.vala:71
msgid "Root (/)"
msgstr "根目錄 (/)"

#: src/Widgets/PartitionMenu.vala:72
msgid "Home (/home)"
msgstr "家目錄 (/home)"

#: src/Widgets/PartitionMenu.vala:73
#, c-format
msgid "Boot (%s)"
msgstr "啟動 (%s)"

#: src/Widgets/PartitionMenu.vala:74
msgid "Swap"
msgstr "置換空間"

#: src/Widgets/PartitionMenu.vala:75
msgid "Custom"
msgstr "自訂"

#: src/Widgets/PartitionMenu.vala:79
msgid "Custom:"
msgstr "自訂："

#: src/Widgets/PartitionMenu.vala:86
msgid "Filesystem:"
msgstr "檔案系統："

#: src/Widgets/PartitionMenu.vala:98
msgid "Default (ext4)"
msgstr "預設 (ext4)"

#~ msgid "Ignore"
#~ msgstr "忽略"

#~ msgid "Not Enough Space"
#~ msgstr "沒有足夠空間"

#~ msgid ""
#~ "There is not enough room on your device to install %s. We recommend a "
#~ "minimum of %s of storage."
#~ msgstr "您的裝置沒有足夠空間可安裝 %s。我們建議至少要有 %s 的空間。"

#~ msgid ""
#~ "Your device doesn't meet the recommended hardware requirements. This may "
#~ "cause it to run slowly or freeze."
#~ msgstr "您的裝置未滿足建議硬體需求。這可能導致電腦十分緩慢，或是凍結不動。"

#~ msgid ""
#~ "You appear to be installing in a virtual machine. Some parts of %s may "
#~ "run slowly, freeze, or not function properly in a virtual machine. It's "
#~ "recommended to install on real hardware."
#~ msgstr ""
#~ "你似乎在虛擬機內安裝此系統，可能導致%s運作緩慢、凍結或有功能無法正確執行。"
#~ "因此建議將此系統安裝在實體機上。"

#~ msgid "Set Password"
#~ msgstr "設定密碼"

#~ msgid ""
#~ "You can install %s on this device now, or try Demo Mode without "
#~ "installing."
#~ msgstr "您可以立刻在此裝置上安裝 %s，或是在不安裝的情況下試用展示模式。"

#~ msgid "Clean Install"
#~ msgstr "乾淨安裝"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "Drive encryption may minimally impact read and write speed when "
#~| "performing intense tasks."
#~ msgid ""
#~ "Read and write speeds may be minimally impacted during intense tasks."
#~ msgstr "磁碟加密在執行較繁重的工作時可能會略為影響讀寫速度。"

#~ msgid "Unable to set the Distinst log callback"
#~ msgstr "無法設定 Distinst log callback"

#~ msgid "Starting installation"
#~ msgstr "開始安裝"

#~ msgid "Are you sure you want to Shut Down?"
#~ msgstr "您確定要「關機」？"

#~ msgid "This will cancel installation and turn off this device."
#~ msgstr "這會取消安裝並關閉此裝置。"

#~ msgid "Restart"
#~ msgstr "重新啟動"

#~ msgid "Cancel"
#~ msgstr "取消"

#~ msgid "Operating System"
#~ msgstr "作業系統"

#~ msgid "Customize Partitions…"
#~ msgstr "自訂分割區…"

#~ msgid "Install or Try Demo Mode"
#~ msgstr "安裝或試用展示模式"

#~ msgid ""
#~ "You can always return to the installer from Demo Mode by selecting the "
#~ "Install icon."
#~ msgstr "您隨時都可以選取安裝圖示以從展示模式返回安裝程式。"

#~ msgid "Select a drive to use for installation"
#~ msgstr "請選取要用於安裝的裝置"

#~ msgid "Restart your device to continue setting up"
#~ msgstr "重新啟動您的裝置以繼續設置"

#~ msgid "Formating Drive"
#~ msgstr "格式化裝置"

#~ msgid "Data from your previous operating system is unchanged in Demo Mode."
#~ msgstr "在展示模式下，您先前作業系統中的資料不會有所更動。"

#~ msgid "Any changes you make in Demo Mode will not be saved."
#~ msgstr "任何您在展示模式中所做的更動都不會儲存。"

#~ msgid "Installer"
#~ msgstr "安裝程式"

#~ msgid "translator-credits"
#~ msgstr ""
#~ "Launchpad Contributions:\n"
#~ "  Cheng-Chia Tseng https://launchpad.net/~zerng07\n"
#~ "  Maxwell Barvian https://launchpad.net/~mbarvian-deactivatedaccount\n"
#~ "  Sun https://launchpad.net/~jimewu\n"
#~ "  賴家亨 https://launchpad.net/~laichiaheng"

#~ msgid "Use English"
#~ msgstr "使用英語"

#~ msgid "Calculator"
#~ msgstr "計算機"

#~ msgid "History"
#~ msgstr "歷史記錄"

#~ msgid "Value to add:"
#~ msgstr "要加的數值："

#~ msgid "Result"
#~ msgstr "結果"

#~ msgid "Expression"
#~ msgstr "表述式"

#~ msgid "Close"
#~ msgstr "關閉"

#~ msgid "Add"
#~ msgstr "加"

#~ msgid "Show extended functionality"
#~ msgstr "顯示擴展功能"

#~ msgid "Calculate Result"
#~ msgstr "計算結果"

#~ msgid "Add last result"
#~ msgstr "加上次的結果"

#~ msgid "Clear entry"
#~ msgstr "清除輸入"

#~ msgid "Subtract"
#~ msgstr "減"

#~ msgid "Multiply"
#~ msgstr "乘"

#~ msgid "Divide"
#~ msgstr "除"

#~ msgid "Percentage"
#~ msgstr "百分比"

#~ msgid "Start Group"
#~ msgstr "起始群組"

#~ msgid "End Group"
#~ msgstr "終止群組"

#~ msgid "Exponent"
#~ msgstr "指數"

#~ msgid "Sine"
#~ msgstr "正弦"

#~ msgid "Hyperbolic Sine"
#~ msgstr "雙曲正弦"

#~ msgid "Cosine"
#~ msgstr "餘弦"

#~ msgid "Hyperbolic Cosine"
#~ msgstr "雙曲餘弦"

#~ msgid "Tangent"
#~ msgstr "正切"

#~ msgid "Hyperbolic Tangent"
#~ msgstr "雙曲正切"

#~ msgid "Pi"
#~ msgstr "圓周率"

#~ msgid "Euler's Number"
#~ msgstr "尤拉數"

#~ msgid "Hide extended functionality"
#~ msgstr "隱藏擴展功能"

#~ msgid "'%s' is invalid."
#~ msgstr "「%s」無效。"

#~ msgid "'%s' is unknown."
#~ msgstr "「%s」未知。"
